\documentclass{report}

% ----------------------------------------------------
% PACKAGE
% ----------------------------------------------------

\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[a4paper, portrait, margin=0.75in]{geometry}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{glossaries}



\usepackage{enumerate}% http://ctan.org/pkg/enumerate

\makeglossaries

\newglossaryentry{pipeline}
{
    name=pipeline,
    description={
        La serie di passi che trasformano la descrizione geometrica di una scena 
        in un'immagine sullo schermo.
    }
}

\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    urlcolor=blue,
}

\title{Informatica grafica}
\author{Ollari Dmitri}

\begin{document}
    \maketitle
    

    \tableofcontents
    \listoffigures
   


    \include{1 - introduzione.tex}
    \include{2 - notioni di matematica di base.tex}
    \include{3 - introduzione pipeline e modellazione grafica.tex}


    \clearpage

    \printglossaries
\end{document}